內地整治格鬥界亂象 禁比武自封大師

節錄

內地整治格鬥界亂象
禁比武自封大師

■2013年首屆武林大會在新疆烏魯木齊舉行，結果沒有高手切磋交流，被稱為天山武林歪傳，雜牌軍演鬧劇。

為遏止近年內地武術界的造假之。。。。。。。。。

相關新聞：掌門30秒遭KO 死撐金句被註冊

據國家體育總局武術運動管理中心和中國武術協會近日印發《清理整治武術亂象規範賽事活動管理辦法》（下稱《辦法》）顯示，十項必須重點整治的武術亂象包括違反相關指引組織或參加不規範的賽事活動；隨意自創門派、私下約架；自封「大師」、「掌門」等稱號欺世盜名；以「拜師收徒」、「賀壽慶典」等名目收費斂財；偽造、銷售運動員、教練及裁判員等證書；罔顧安全，不分項目、性別、年齡、體重級別，不按規定使用護具進行武術搏擊比賽等。

違規可列業內黑名單

在處罰方面，違規的個人及組織輕。。。。。。。。

內地近年掀起的打擊傳統武術造假之風，源於被稱為「武林打假第一人」的北京綜合格鬥運動員徐曉冬，在2017年與楊氏太極拳大師魏雷的一場比武。當時徐以不到20秒就將魏擊倒在地，加上徐其後又接連擊敗詠春丁浩、里合腿田野等傳統武術大師，令中國傳統武術的實用性一時成為輿論焦點，同時亦有更多「武術大師」現身擂台，民間比武蔚然成風。

這股率先從民間吹起傳統武術打假風潮，其。。。。。。。

變相不容「大師」受挑戰

對於《辦法》的效用，徐曉冬的團隊成員接受本報訪問時就直指《辦法》完全是多餘，目的只為「保護那些傳統武術大師」，對打擊武術造假的歪風根本沒效用。當中，他認為整治是「罔顧安全，不分項目、性別、年齡、體重級別，不按規定使用護具進行武術搏擊比賽」，變相是讓那些「傳統武術大師」更加不容被挑戰，官方此舉等於承認了傳統武術的虛假。

他認為官方應對傳統武術的發展持開放態度：「如兩人都想打，那為甚麼不能打？應讓這兩人可以進行合法的切磋。」他指讓武術開放進入市場及搏擊範疇，並最終經考驗後才有進步。《蘋果》記者/中新網

班大師真係好L 7

習大師

咁沈大師點算?

cosplay大會

cosplay.

少林武当等11派掌门论剑天山武林大会，就是这届观众不咋好忽悠！

其實幾有娛樂性